
\input{./2F2/inc_2F2/2F2_appr_benefice_enonce_sourcetex.tex}
\begin{exercice}[Carré parfait]
Un nombre est un carré parfait s'il est le carré d'un nombre entier.
\begin{enumerate}
\item Quels sont les 10 premiers carrés parfaits?
\item Déterminer cinq entiers naturels $n$ tel que $n^2+84n$ soit un carré parfait.
\end{enumerate}
\end{exercice}
\input{./2F2/inc_2F2/2F2_appr_unpetitprobleme_enonce_sourcetex.tex}
\input{./2F2/inc_2F2/2F2_appr_dimensions_perdues_enonce_sourcetex.tex}
\input{./2F2/inc_2F2/2F2_appr_methodederesolution_enonce_sourcetex.tex}
\input{./2F2/inc_2F2/2F2_appr_lebonprix_enonce_sourcetex.tex}
%\columnbreak
\input{./2F2/inc_2F2/2F2_appr_logique_negation_enonce_sourcetex.tex}

\begin{exercice}Trouver les valeurs de $x$ pour lesquelles le triangle ci-dessous est équilatéral. 
\begin{center}
 \begin{tikzpicture}[general, scale=2.5]
  \draw (0,0)--(0.5,0.87)--(1,0)--cycle; 
  \draw (0.5,0.87)--(0.5,0);
  \draw[shift={(0.5,0)}] (0,0)rectangle (0.15,0.15);
 \draw (0.17, 0.435) node[color=A1, rotate=60] {{\boldmath $2x+7$}}; 
 \draw (0.43, 0.42) node[color=A1, rotate=90] {{\boldmath $5x-4$}}; 
 \end{tikzpicture}
\end{center}

\end{exercice}
\input{./2F2/inc_2F2/2F2_appr_offre_demande_enonce_sourcetex.tex}

